{
    "title": "孟子一8",
    "range_remark": "(P.82-P.132)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "哀此「煢」獨，是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孤苦",
                "2)無兄弟",
                "3)無子  125"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "睊睊→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)側目怒視貌",
                "2)側目柔視貌",
                "3)側目直視貌  117"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "比其反也，則凍「餒」其妻子，意思是：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)膽怯",
                "2)心虛",
                "3)氣餒",
                "4)飢餓"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "周之始祖→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)古公亶父",
                "2)公劉",
                "3)后稷"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "湯奉事葛，「」奉事昆夷，都是以大事小",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)商",
                "2)文王",
                "3)勾踐   111"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "交鄰國之道，三者缺一不可，順序是「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)仁、知、勇",
                "2)知、仁、勇",
                "3)勇、知、仁  113"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "以篤周「祜」意為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)戶",
                "2)禍",
                "3)福  109"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "關市『譏』而不征→  之意",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)幾",
                "2)價",
                "3)察      124"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「 爰」方啟行，為語首",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)名詞",
                "2)助詞",
                "3)動詞   125"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "轉附朝「儛」是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)福山",
                "2)朝山",
                "3)成山  117"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "____繼位』始周成為西方大國",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)太伯",
                "2)季歷",
                "3)虞仲     129"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「比」其反也，",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)接近",
                "2)及",
                "3)比較  131"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "吾王不「豫」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)遊",
                "2)喜悅",
                "3)猶豫   117"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "人皆謂我毀明堂，毀諸「已」乎：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)已經",
                "2)止",
                "3)已往  122"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "文王之「囿」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)畜界禽獸之處所",
                "2)一隅",
                "3)園地  103"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "民乃作「慝」 意為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)姦惡",
                "2)壞事",
                "3)妄念   117"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "比邦國之功曰：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)春朝",
                "2)夏宗",
                "3)秋覲",
                "4)冬遇   121"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "____正是中國人天人合一思想的貫通",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)樂天、敬天",
                "2)敬天、畏天",
                "3)樂天、畏天    114"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "獯鬻，古北名，秦稱匈奴，「」作薰育",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)周本紀",
                "2)史記",
                "3)禮記 108"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "士師不能治士，王曰：「已」之",
            "choices": [
                "1)矣 尾助詞",
                "2)罷退",
                "3)停止  131"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "以遏「徂」莒： 注音與____相同",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)粗",
                "2) 除",
                "3)殂     106"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "國外「」為郊，郊外有關",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)50里",
                "2)100里",
                "3)40里  103"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "芻「蕘」→",
            "choices": [
                "1)草",
                "2)柴",
                "3) 薪也   103"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "項羽火焚秦宮____遂告失傳",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)易",
                "2)春秋",
                "3)樂經    101"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "惟救死而恐不「贍」→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)足也",
                "2)贍養也",
                "3)擔心也   83"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "惟仁者，為能以「」是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)小事大",
                "2)勾踐事吳",
                "3)大事小  105"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "____刪詩書定禮樂",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)荀子",
                "3)孔子   101"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "不「孥」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)妻子",
                "2)子女",
                "3)供主役使之人   124"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "齊宣王曰﹕「大哉言矣！寡人有疾，寡人好「」。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)樂",
                "2)戰",
                "3)勇   106"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "獨樂樂，與人樂樂，孰樂。共有幾個快樂字？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)1 個",
                "2)2 個",
                "3)3 個  99"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "王曰﹕賢者亦有此樂乎？孟子對曰﹕「有。_________________________ 而不與民同樂者亦非也。」（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "人不得則非其上矣不得而非其上者非也為民上"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "今王鼓樂於此，________________________ 相告曰﹕『吾王庶幾無疾病與！何以能鼓樂也。』（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "百姓聞王鐘鼓之聲管籥之音擧欣欣然有喜色而"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "乃積乃倉  ________________________ 爰方啟行。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "乃裹餱糧于橐于囊思戢用光弓矢斯張干戈戚揚"
        }
    ]
}